張竹君：同意第四波疫情已經出現 無正面回應是否需剎停「回港易」

張竹君：目前疫情來勢洶洶

至於13宗源頭不明本地個案，分佈全港各區，包括黃大仙、旺角、大角咀及火炭等。總計36宗新增本地病例，有24宗是經4個社區檢測中心發現。而7宗輸入病例，包括來自菲律賓及印尼的外傭，亦有從瑞典、英國及美國抵港的人士。

張竹君指，現時確診數字攀升得快，來勢洶洶，認為可能在跳舞群組中有超級傳播的情況，因而出現突然的爆發，同意第四波疫情已經出現。而本地無源頭個案亦值得關注，當中大部分都無特別高危因素，反映社區有隱形傳播，若患者曾到多人、合適的環境，可能會容易傳播病毒。

她呼籲市民盡量減少活動，留在家中，特別在周末；若自覺高危，可接受病毒檢測，指星期六日都有很多地方可以檢測，政府稍後會公布。

對於是否需要剎停「回港易」計劃，張竹君指內地已經很少本地個案，「回港易」應該不屬高危。

原文網址：

永續599G

阿爺要回血點夠膽殺婷

4x單就話出現

你話冇維穩都唔信啦下話

跳舞群都佔大多數啦

應刹停回港易
改推去支易

港人去支那免檢疫

跳老舞， 又係廢老搞事。

頭盔帶足

大陸人黎感染就無所謂? 佢唔擔心同袍黎到中招嫁咩

永瀆

香港人係咁撚鳩架啦
又要無知自私唔自律
見個數字跌咗d就周圍去party去酒吧去酒店去跳舞染毒播毒
見數字一升返又鳩屌你防疫措拖不足
防疫措施一增加又鳩屌你影響社交影響經濟
又要錢又要威又要蒲但又要驚
根本一班戇鳩黎

屌你條on9 係咪又要話公共衛生醫學方面都係要相信蕭生